Sulawesi/Lombok Erdbeben und Tsunami Wiederaufbau (PETRA)

Modulziel ist die Unterstützung der indonesischen Regierung beim nachhaltigen Wiederaufbau physischer, sozialer und ökonomischer Infrastruktur in den von Erdbeben/Tsunami betroffenen Gebieten von Sulawesi und Lombok. Dadurch soll eine nachhaltige Wirtschaftsentwicklung in diesen Regionen ermöglicht werden. Die Zielgruppe ist die lokale Bevölkerung in den betroffenen Gebieten. Mit der Umsetzung wird UNDP direkt beauftragt. UNDP arbeitet im Rahmen des Vorhabens eng mit den Provinzregierungen von Zentral Sulawesi und Ost Nusa Tengara und den betroffenen Gemeinden ebenso wie mit der Zentralregierung (v.a. dem Planungsministerium Bappenas) zusammen. Das Vorhaben hat eine Laufzeit von voraussichtlich 36 Monaten, beginnend im Dezember 2018. Hierzu werden FZ-Mittel von bis zu 25 Mio. EUR bereitgestellt.

Land / Region / Institution Indonesien Nummer 44066 Schwerpunkt Sonstige Sektor 73010 - Kurzfristiger Wiederaufbau USV-Kategorie B+ Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 25 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner - Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
